王爾德嘅《快樂王子》中王子銅像內心其實係唔係快樂？

細個時睇過好多童話故事
好多細個時睇都係帶出好人有好報
但有唔知點解王爾德嘅童話故事大部份都係悲劇嚟
每睇一次都內心好撚沉重
再睇返而家嘅香港真係仲更加傷感

令我感觸嘅係《快樂王子》故事
唔知點解名雖然有「快樂」（Happy)字眼
但係佢做嘅無一件事都係掩蓋唔到悲傷嘅內心
細個睇嘅時候覺得王子銅像同燕子係好人
幫人做好事會變天使
大個咗去睇係個社會問題即使你幫助至死而後已
亦都係被有權力覺得你冇利用價值時就會變成condom

《快樂王子》對眼睇咗咁耐市內有需要幫助嘅人
佢嘅內心係擔心緊他朝一日佢身上值錢嘅金箔同寶石被剝盡後
可以點樣再幫市內嘅人呢？面對住啲人對佢閃耀嘅外表虛偽嘅笑容，王子心裏最想要嘅係真正受到佢寶石金箔幫助嘅人嘅真誠快樂笑容

同意

所以童話係俾細路仔睇
人會慢慢被社會掏空

快樂王子咪香港囉
比人當atm
話乜國家需要香港 香港需要國家
用完就當condom